<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Tantan831.github.io</id>
    <title>二零四の博客</title>
    <updated>2020-05-06T09:50:33.964Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Tantan831.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Tantan831.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>  🤝欢迎各位伙伴来到我的博客小站！📝在这里我将记录关于职业发展、日常感悟、影评、干货资源等一系列文章。以一颗诚恳的心与大家交流讨论，并共同成长！喜欢我博客的朋友可以加收藏呀！❤️</subtitle>
    <logo>https://Tantan831.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Tantan831.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 二零四の博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致我那四分之一的人生]]></title>
        <id>https://Tantan831.github.io/post/zhi-wo-na-si-fen-zhi-yi-de-ren-sheng/</id>
        <link href="https://Tantan831.github.io/post/zhi-wo-na-si-fen-zhi-yi-de-ren-sheng/">
        </link>
        <updated>2020-03-31T08:57:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<h1 id="开头">开头</h1>
<p>假如我能够活100岁，还差1年我的整个人生就已经过去四分之一了。每下完一盘棋事后都需要复盘才会有进步，人生也一样。过去的就真的让它过去了吗？当然不能，以前犯过的错，说错的话，受过的教训，积累的经验不去把它们捡起来好好整理归类消化输出，那它们就会像散落在地上的垃圾，分文不值，你也只会在夜深人静的时候才会偶尔想起一些零碎的片段。昨天播出的歌手当打之年第七期真的十分精彩了，这期让我记忆犹新的有周深的《有可能的夜晚》、米西亚的《请别走》（秋意浓）、徐佳莹的《last dance》、吉克隽逸的《直来直往》，当然还有花花的《降临》。花花第六期唱的《神树》饱含悲壮磅礴，而《降临》讲万物重生，告诉我们一切都是有希望的，听完人们可能会思考到底是现在把握住呢还是等待未来希望到来呢？那么对我个人人生的启示来说，与其艳羡着别人美好的未来，不如现在着手创造属于自己的美好未来（我咋有种在喊口号的感觉）。</p>
<h1 id="关于成功">关于成功</h1>
<p>先来谈谈成功吧，不知道你对成功的定义是怎样的？从比较世俗的观点看，成功意味着财富和地位，虽然我并不完全认同这样的观点，但我还是同意，财富是个比较方便的衡量标准。<code>**说到钱，拥有金钱其实就给了我们丰富的选择权，而这种可以购买的权利才是最本源的快乐。判断一件东西该不该买的一个重要标准就是：你买了之后，如果不告诉任何人，不给任何人看，你心里憋不憋得慌？**</code>很多人一辈子都活在别人的眼睛里、挣扎在别人的唾沫星中，为了虚荣名利而延展自己的生命，从而成为金钱的奴隶。 所以在花钱和有钱这件事上能做到理智真的很不容易。说回成功啊，千人千面，总有人在创造着别样的成功，我就很欣赏那些在追逐天上的“月亮”的同时走出一条与别人不一样道路的人。</p>
<h1 id="关于战略">关于战略</h1>
<p>这个世界很有意思，整个大学教育体系形成了一套对学生的考核指标，这个指标就是GPA。如果你在大学里想显得比较优秀，那你的首要目标就是要取得更高的GPA分数，可是具有讽刺意味的是，学生日后的个人发展，似乎与GPA关系不大。那么如何能够做到不学习又能顺利毕业，还能收获更好的人生结果呢？答案就是<strong>坚持正确的战略，走了一条差异化的道路，具备别人不具备的竞争优势</strong>。其实一些取得了突破性成长的人或公司，他们很多的行为是比较类似的，我觉得个人的成长路径跟一个公司的成长路径是类似的。这里有一个关键的因素就是：都需要挣脱价值网。什么叫挣脱价值网呢？就是任何一个公司或者个人，都有一套外界给他的KPI。比如我是一个学生，外界给我的KPI就是GPA(平均成绩点数）、实习经历以及这些东西，这属于短期KPI。如果是一个公司，外界给我的KPI就是今年的财务数据，还有获取了多少订单之类。这个外界给他们规定的KPI称之为价值网，是克里斯坦森提出来的。</p>
<p>要走一条差异化道路，那你一定要懂得制定正确的战略。李叫兽，国内营销策略方面最年轻的专家， 说他从小有一个非常好的习惯，就是做任何事情的时候，如果他不知道怎么做，那就一定要找到一个方法去做，一定要想办法找一个招。如果找不到能胜过别人的方法，宁可放弃，宁可不做这个事情。面对任何事情，都要先假设自己是完全不懂的，然后把这个东西当成设计火箭一样。在做每个事情之前，就像研究火箭一样，系统地搞清楚这件事是怎么发生的，该怎么做才行。<strong>正确的策略并不是因为你比别人聪明，而是你跟别人采取了不同的方法，从而能够产生竞争优势并在竞争中获胜</strong>。李叫兽在生活和工作中一直在践行这个信条。我们都知道战略学就是企业经营领域的皇冠明珠。一个企业，任何一个环节的改良，都远不如战略环节的改良重要。一个好战略能够发挥的强大杠杆效应，会超过任何一个会计师、广告人、销售员所能够贡献的最大力量的极限。当年加多宝把凉茶从药用品市场剥离出来，定位“怕上火”， 进入大众消费市场，从不到一亿的销售额，到几百亿销售额。</p>
<p>商业模式成功的关键，都是问自己这样的问题：我如何差异化？我如何提供差异化的价值？我如何在未来两年做点什么事让别人很难取代我？在这一点上，引用谷歌的联合创始人拉里·佩奇在一次演讲当中提到的一个事，当时别人问他，他的影响力是怎么来的，他就提到了一个概念，是一个简单的经济学概念，叫作Additional value, 就是附加值。就是任何的影响力，都来自于附加值。那什么是附加值呢？附加值就是那些没有你就不会发生的事情。比如说我就卖一个更便宜的苹果，这个事情没有我会不会发生呢？肯定还是会发生的。这说明你的可替代性非常高，你永远是不会有影响力的，无论你做得多优秀。所以你就要想办法，创造出不可替代的附加值。<strong>如果你想获得任何一种影响力，或者想获得任何一种超出别人的能力，它一定是塑造一种差异化的竞争力，而如果你要做差异化，最大的阻碍是什么呢？最大的阻碍是你的内心和体验，因为培养差异化是违反本能的。</strong></p>
<p>在创造差异化的过程当中会受到多少的非议、指责，然后看到别人成功的眼馋，看到别人短期获得了一些什么，这些压力是持续存在的。压力就像地球的重力一样是永远不会消失的，那么你能做的并不是否认它的存在，而是告诉自己它就是存在的，它就在影响我。但不管怎么样，我还是要创造差异化，必须要认可这一点。我又想到一句话，“<strong>勇敢其实并不是无所畏惧，勇敢是有所畏惧但是依然前行</strong>”。</p>
<p>很多人学了很多知识，看了很多书依然不成功。但我觉得最大的成功学就是战略学，如果说一个人需要必备的知识体系或能力体系的话，就是你一定要具备设计战略的能力。什么叫战略呢？虽然不同人的解释不一样，其实我在这里可以做一个解释，我所定义的战略，就是达到你目的的“招儿”就叫战略。想要变得优秀，你就要具备一定的战略思维以及设计战略的能力，所以战略学是必然要学的，而且你要学会拿战略学的思想来指导自己的行为。但是**战略学最难学的一点是什么呢，最难学的一点是战略学的每一点都是反直觉的。比如当你想到自己有一个短处，你肯定想到补自己的短处，很少有人会想到并且去扬长避短的。**所以我觉得年轻人一定要学基础知识体系，就是要学会去设计战略。</p>
<h1 id="关于性格与知识体系">关于性格与知识体系</h1>
<p>其实个人的发展和成长，无非与两个东西相关，一个是个人性格，一个是知识体系，自己也不例外。首先，都说性格决定命运，我是同意这句话的，我认为性格包括两个部分，第一部分我把它叫做天生的无法改变的自我属性，这是独一无二的，第二部分是受本身自带属性所影响的说话做事以及思考的方式等等，比如你这个人说话很急躁，等不及人家把话说完。第二部分是你通过刻意练习来修正的。自带属性就好比一棵树的树干，说话做事以及思考的方式就像这棵树的枝叶，树干无法修理，但枝叶是可以修剪的，从而使这棵树达到一个完美的状态。</p>
<p>说到知识体系，很惭愧，这几年读过的书籍学过的知识好像是我人生中的过客，他来过，他走了~虽说不是一点收获都没有，但是确实会让产生一个疑问：这样整下去真的对我的人生起到帮助作用吗？你要问我一个稍微深奥的问题，我也许还是脑袋空空，大腹便便。我想我未来要面对的难题就是完善自己的知识框架，重塑自己的思考力。首先我得回答自己为什么我的学习效果不佳？如何才能放大自己的学习效果呢？**剖析我学习的过程，我发现我自己学习主要依靠两种动力，一是兴趣，二是带有急用目的。相比较的话，带有目的性的学习效果明显更加有效。**就拿我学习口琴和吉他来讲，我是纯靠兴趣学习，我高估了自己对它们的热情，后脚才刚入门就把它们打入冷宫，虽说我现在还没有放弃它们，但下一次拿起它们会是什么时候呢？所以从我个人来说，兴趣是不足以支撑你完成枯燥的训练，除非你有极高的热情。<strong>所以相反地，我认为成年人的学习应该是要具有功利性的，从急用性出发去学习更容易掌握一项技能。<strong>举个例子吧，我的上一个工作带有一点销售性质，每天早上都需要开早会，老板呢想锻炼一下我们这批实习生的演讲能力，所以每天有一人会根据自己定的主题轮流上台演讲。我这个人平时就像个缩头乌龟，胆子贼小，特别容易紧张，一紧张脑袋就一片空白，当众演讲这种事我一般都会能避免就避免，其实我以前也挣扎过，参加过训练营，读过一些演讲书籍，但是最后我放弃挣扎了，安慰自己安静活着不好吗？这次不一样了，我也不想在众人面前丢脸，我就分析了一下自己面临的问题，最急迫的其实就是如何克服当众演讲紧张的问题，我就去搜索相关的课程，从我要解决问题的地方开始，找到解决办法。所以最后那次演讲还算成功，虽然中途有卡壳，但是不必苛责自己，迈出第一步已经很棒了。最后虽然我并没有完全解决紧张这个问题，但是从急用性出发学习，及时解决眼下要面对的问题，及时得到反馈，问题再提醒学习，促进坚持。这样的学习才是更有效率的。人的学习主要依靠两个方面，一个是不断的实践不断的经历，一个是通过看书、学习理论。现在的我资历尚浅，我唯一能掌握的就是不断的学习新知识。但是呢经历实践这种东西是可以有一个折中的办法的，那就是</strong>利用别人的经历、思维来丰富自己。把别人的经历当做学习材料，想想如果我是他，我在这样的情况下如何做，他 又是怎么做的，各自的 优缺点是什么。把别人的思维当做发散方向，就一个事情独立思考，形成自己的观点，然后理解别人的观点，最后丰富自己的观点。</strong></p>
<h1 id="关于知识框架与思考力">关于知识框架与思考力</h1>
<p>想清楚了自己为什么学习效果不好，就要着手解决知识框架和思考力的问题了。整理自己的知识是很有必要的，便于以后查找、分享和记忆。**但是往往很多人都会陷入这样的误区：只收藏，不阅读；只阅读，不分类；只分类，不提炼。**那么建立自己的知识框架的办法就来了：<strong>收集、整理、归纳、输出</strong>。关于如何整理信息，有两个方面：<strong>一是建立知识之间的联系</strong>，我看书的时候，每看到一个有用的知识，都会停下来去寻找联系一看看有什么其他的现象能够被这个理论解释。<strong>二是构思知识的多种用法</strong>，当我接触了一个新知识的时候，不光要想“过去的哪些现象可以用这个知识解释？”还要想“我的哪些行为可以被这个知识改进？”因为很多人的问题并不是缺乏知识，而是到了某个时刻想不起来应该用什么知识。而这种提前的设想（将来我可能会用这个知识来解决什么问题）， 就可以让你形成一种“自动触发”， 到了某个问题，就可以立马想到相应的知识。这是一种无法看了就会的方法，只有自己付出大量的努力来训练才行。按照这样一套方法可以倒逼自己去完善自己的知识体系，检验自己对知识框架的理解，让自己成为一个更有秩序的人。关于思考力，给我自己打分的话，10分我给自己打6分及格吧，很多时候自己思考问题都很浅显，当然跟自己的阅读量有关，但是也与思维方式有关。**那如何重塑自己的思考力呢？我看过某本书上有这样一个方法：原因链条法。这种思考方式也叫上推式思考，可以有效让你摆脱情绪化思考、靠直觉靠经验思考。**举个例子，就美国拉斯维加斯枪击案这个新闻，很多人也许第一反应就会蹦出观点就是美国好乱，中国安全。这种思考叫下推式思考，从新闻本身呈现的现象来表达自己的观点。那上推式思考就会想为什么不禁枪？可以延伸至持枪权的来源，为什么不取消持枪权？可以延伸至禁枪会有哪些负面效应。这样思考，你会慢慢形成自己的观点，也不会人云亦云，轻易被别人煽动自己的情绪。</p>
<h1 id="结尾">结尾</h1>
<p>每一个二十岁左右的年轻人都像一台高速运行的电脑。一代比一代运转得更快。我们从懂事开始就有人告诉我们要运行各种程序，上幼儿园，上小学，上初中，上高中，上大学，工作，等等。我们停不下来。关键是，我们很难运行自己想要运行的程序，因为过去二十年里面我们运行的所有程序都是别人编好给我们的一我们自己不会编程序。如果有一天，有一台电脑突然下了决心，要运行自己的程序，它就必须先停下来。这时，它会看着周围所有的电脑依然在高速运行着，甚至嘲笑它怎么不动了，然后把它远远地甩在后面。而它，需要慢慢地开始学习自己编程，这个过程很漫长，很痛苦，因为从来没有人教过它。这就是为什么世界上只有少数人在运行自己的程序。说这两个故事不是为了励志，而只是为了告诉大家如果今天或者明天你找到了人生目标，将会发生一些什么：一、即使内心已经明确地知道想要什么，依然会有一些更为社会认同的东西来诱惑你，要永远记得坚持。二、如果你坚持了，你一定会经历一个学习自己写程序的过程，这个过程会是痛苦并漫长的。总有一天我们会愿意去面对这个过程。好消息是，我们都还年轻。所以不如趁着现在还有那些热情和勇气，去撞一撞那些墙，用少的代价。最后，能把解答题和选择题都做得好的人，才能有所谓的成功。 一个是做解答题的时候就要用力地非常饥渴地去答题，就是 要把自己逼到窘境。做选择题的时候，你要去问问你选择的依据是什么，问问要不要跟这个人见面，要不要去咨询一些成功过的高手。然后你要根据你制定的目的，问问自己这是不是最短路径这就是一个判断依据，有了判断依据你就可以做选择题了。很多人做选择题不好，是因为他没有判断依据，他一会儿想这个一会儿想那个，你要有一个恒定的依据才行，选择题永远按照这个标准去选择就会选好。</p>
<p>作家陶杰在《杀鹌鹑的少女》一书中写过一段文字：<strong>当你老了，回顾一生，就会发觉：什么时候出国读书、什么时候决定做第一份职业、何时选定了对象而恋爱、什么时候结婚，其实都是命运的巨变。只是当时站在三岔路口，眼见风云千樯，你作出抉择的那一日，在日记上，相当沉闷和平凡，当时还以为是生命中普通的天。</strong></p>
<p>注：文中多处引用《朋友圈的尖子生》这本书中的片段，深受启发，所以引用在这篇文章中来时时提醒自己。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://Tantan831.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://Tantan831.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>